學校教嘅c++係做乜鳩

而家仲用緊c++ 11
先唔講呢個版本有outdated (SFINAE, enable_if, thread...)
大學根本就唔會用到呢啲features
只係要學生write c++ the c way
Char array, raw pointers滿天飛
又冇介紹啲有用嘅framework (e.g., Qt)
C++之死學校都有一定責任

利申：CS狗 有啲航空工程嘅好似仲用緊c++0x?

中學識 if then else 就夠啦

大學

iot 年代 玩下audrino 都有用既

佢都係用黎教你啲programming concept姐，唔通佢真係 expect 你第時出黎會用番咩

Char array同raw pointer有咩問題
Smart pointer先on9
舞唔掂raw pointer既人 都唔會舞得掂smart pointer

qt=垃圾

仲要教人用using namespace std;

Qt有咩垃圾

應該教C？

走到, 好走了

我當年第一隻Lang 都係佢
以後用唔著但作為基本功好好

香港IT基礎教育永遠係復古到考歷史

鍾意用raw pointer唔鍾意smart pointer正唔正常

unamplified url:

tracker-free url:

Program個底係來自c++

認同 已經寫到好多野

STL BOOST萬歲

教VB好過
教呢D唔等洗野唔知做乜

我仲學緊c++

問題係qt有signal slot,唔使寫callback

有qt designer,有cmake, concurrency控制好過原生threading

1. 學完既野你過幾個月都係唔記得
2. 出新野就改教科書改note改refernce, 邊個咁有心機跟
3. 上堂學concept嫁咋，code呢d野年年有新野，你靠佢就想學新野係你on9
4. code狗不嬲都係要靠自己google學野，咪咁小朋友等人餵啦

vb咁垃圾

C++ 係好野黎，寫client/server一流。我十幾年來，日日都用緊佢做野，由win NT server, 2002,2008 到2016 server ( client.由win98，nt, xp,win7 到近年win 10.） 個server 都一樣行緊又穩定，唔駛大改。老細以為我次次用好多時攪migration. 其實我只係recompile一次就得左。咁就十幾年囉，係第一次寫得幸苦，不過以後就輕鬆。而家除左我，都搵唔到第二個去main, 可以話係job secured forever.
不過，而家啲後生仔無耐性學，無法囉。

你講呢種係Windows 功勞定c++ 功勞

教c++唔係教pascal算執到啦

我中學係教pascal

再講多兩句，我識唔少人都要寫server,早年用java, 不久又改用c#,。佢地起步容易，但一到server upgrade就大大鑊，成條team加班改code，試function....總之就同重頭寫過無分別，時不時就聽見要加班趕工.... 我就未試過因為Microsoft 出新野而要加班改code. 因為C++ 直接用windows core api ，而呢一部份，Microsoft係永遠唔敢改佢，一直保留到而家都support。
勸你地後生嘅，花啲心機學吓佢，會一生受用。
就算公司用唔著，自己做freelance都可以用吓，慢慢build up自己嘅library. 對工作會有很大幫助。

當然C++,睇我另一篇回覆

教埋for while class
咁樣會齊好多

問題出面仲有無C++新手工⋯仲要windows⋯
我見啲人讚C++都係好似閣下咁超過十年經驗嘅老手

笑撚死我 做左十幾年都唔識

其實我第一日上班，都無要求我識C++,但做左一個月，剛好有個server出問題，要我處理，我就話舊server 前一手寫得唔好，所以有好多問題，跟住乘機用c++重頭寫過哂，事實上，c++ 寫出黎，比先前嘅用少用左70% cpu time. 淨係呢樣野,已經夠說服力。
所以，唔一定要等份c++工, 你係有能力嘅，自然有機會用得上。其實，講到performance,java ,c#,phyton 根本無得同c++比。

我除了寫C++, 仲寫object pascal.(lazarus)。 運算速度上，只有assembly快得過佢地呢兩個languages，穩定性更加係無可置疑，唔似其他產品，成日有新bug 。

我都係由大學開始做freelance時，開始寫，後來遇著而家呢份工，就係咁慢慢一步步走上來的。當年見工時，真係唔知道要用C++。

你份工成個server你一個人打晒骰先可以自己用C++寫過啫⋯⋯

淺評一下

Ok既 你係熟個種language既用咩寫client/server都無問題 唔只係C++
利申 用VB寫過http server 有server side script

到時咪都有用其他Lang寫既舊product要main
COBOL人廿幾年前都可以話當時啲後生仔唔學COBOL架講到main舊product好好好好自豪 而且其他人無得咁玩咁

寫新feature就咩Lang都要趕工架喇 包括C++
無新feature 只係upgrade system 閣下係咪無見識過仲行緊Java 1.4既公司

係既 我都相信M$唔夠膽真係replace晒啲win32api 雖然佢已經試左好多次推alternative
不過正正說明左 係M$對backward compatibility既努力 而唔係C++既特別優勢
即係話 你用eg pascal call win32api 都係可以十年後照run
利申 用過pascal call win32api做GUI
廿年後因為2038唔敢講 到時睇下啲老細中意patch一個win98年代既野 定係直接寫新

終身學習手巴係支持既 雖然你對C++既論述有啲奇怪
不過手巴都支持大家用下C++寫下野
老野都應該接觸下新技術 例如node.js之類去寫下server

學校教既係清concept姐,
打好基本工.學下少少data structure
solve problem都容易d.
Array 都唔好睇少. .
靠if-else + array + Structure
已經夠寫個inventory. .

唔係一個，係十幾個servers. 初時係一個，覺得好用囉，未越加越多囉

我對C++既皮毛認知係，驅動層面/系統兼容性 好強大，執行效率高。所以呢個係佢存在價值。

有冇人可以指正一下？
究竟現實多唔多人用C++？

利申：讀art，非IT狗。

支持如果齋學簡單嘢就直接教C，但係C++有佢好大嘅價值，但係學就好好哋學，唔好當C教/寫

認同首先要master咗raw pointer先，但係smart pointers其實都好好用，例如用啱weak pointer可以減少出事機會好多，乜嘢都人手free，寫到2046

返工全部都係Linux又點睇，講真大部分Linux api基本上都唔會變，基本上都有你講嘅優點

手b點睇rust

win api 已經難到好多人啦 熟win api寫malware都得心應手

應該愈嚟愈少人識

其實唔難

Smart pointer可以減少boiler plate code，例如destructor唔係人手delete，shared object唔洗人手調教reference count。

Char array都幾重要，唔識寫唔到string同binary data

Smart pointer係有佢地既用途 不過手巴個人不會使用smart pointer

unique_ptr: 手巴傾向手動釋放raw pointer 因為句if delete明確咁顯示兩樣野比未來既自己睇
1. Life cycle完結
2. Ownership既歸屬
如果用unique_ptr 咁手巴就要#include <memory> 啲*變晒unique_ptr<> 同加額外comment去標注部分複雜野既life cycle同ownership
咁樣手巴prefer用if delete當comment用

shared_ptr: atomic, can be expansive

所以唔好overuse shared_ptr 但係一用到shared_ptr 唔全部炸堆shared_ptr落去 又會略增閱讀難度
另外手巴個人唔中意啲野設計上無明確既歸屬 不過呢個係個人偏好

shared_ptr應該係multithread既場合相對比較適合
不過如果係server既場合 應該會想有一個中央allocator去做reserve同重用 而唔係用shared_ptr (ok我地都可以好fancy咁整啲allocator配合shared_ptr用既 too fancy for me)
可能一啲非server+parallel+shared data+many different task既場合 先彰顯到shared_ptr既方便 例如compiler

利申 個人偏見 實際上手巴因為偏見而唔用smart pointer (except objective c) 所以手巴可能會錯得好離譜

我寫C出身，手動malloc同free完全唔係問題。不過而家寫C++我會prefer用smart pointer。而且全公司用嘅C++ style guide都係prefer smart pointer。